【賀歲波】魯能門將王大雷披五星旗慶祝 被揭使用IPhone發文

在香港大球場舉行的賀歲盃決賽，中國山東魯能以 3－1 擊敗日本鳥棲砂岩奪冠，賽後魯能門將、中國國腳王大雷身披五星紅旗慶祝，他並在微博上載相片，「新的開始，開心！」；有中國網民就留言，力撐王大雷，就稱他的做法是「狠狠的打港獨的臉」。

魯能隊長王大雷曾在 2015 年中港大戰，港足主場守和中國隊的賽事後，在微博發炮，不滿香港球迷高舉「Hong Kong is not China」，表示自己的感想是「CNMD」，即「操你媽的」，今場賽事他多次被球迷喝倒彩，在賽後頒獎禮時他拿出五星紅旗慶祝，並將相片上傳到微博。有記者問他高舉國旗是否要回應 2015 年的事件，他未有回應。

多名中國網民在王大雷微博留言支持他，更形容是「狠狠的打港獨的臉」、「没事，港奴跪着呢」。

班死北佬，自己咪又係賣國賊

賀歲杯都打飛機

操你媽B王大雷！

支那狗以為香港係佢地主場

用iphone等如唔愛國？

唔用華為即係叛國

用Iphone X
可以打靶

平民用iPhone 係公司無得升職

點解呢條友用iPhone 可以有正選出場?

身體最誠實

係

唔講以為中國隊贏撚左世界杯

華為而家咁樣比列強迫害
身為支那人仲揸住美帝iphone唔係賣國賊係乜？

用美帝牌子仲好意思話愛國

王大雷好唔理性, 將足球政治化

去埋啲鄉下地方係咁上下智商

有一隻北支負皮

來自i瘋x

仲話超英趕美，拼音都係用緊拉丁字母

人類總是...